**東京ADC賞**（「賞」在日語中為「獎」的意思）是由東京藝術總監俱樂部（、）創立提供，以[廣告和](../Page/廣告.md "wikilink")[設計方面為主的獎項](../Page/設計.md "wikilink")。現在已經成為受到國際設計和廣告業界矚目的大獎。

## 概要

每年的5月會進行作品審查會，會從[海報](../Page/海報.md "wikilink")、[新聞](../Page/新聞.md "wikilink")、[雜誌](../Page/雜誌.md "wikilink")、[電視等許多類別中](../Page/電視.md "wikilink")，由所有的ADC會員選出年度優秀的廣告和設計作品。在7月會在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京的](../Page/東京.md "wikilink")[銀座舉行ADC賞的得獎和入選作品展覽](../Page/銀座.md "wikilink")。11月時會發行年鑑，每年的年底12月則會舉行頒獎典禮。

### 獎項

  - ADC大獎（ADCグランプリ）- 1名
  - ADC賞 - 10名
  - ADC會員賞 - 3名

## 關於ADC

**ADC**是「Art Directors
Club」的[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")。ADC在1952年9月5日成立於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京](../Page/東京.md "wikilink")。成立之初的目的是為了提升和確立[藝術總監在社會上專業的職業能力](../Page/藝術總監.md "wikilink")。目前的會長為細谷巖先生，會員共有86名（2006年6月為止），主要為日本知名的設計師和藝術總監（例如：[青木克憲](../Page/青木克憲.md "wikilink")、[青葉益輝](../Page/青葉益輝.md "wikilink")、[秋山晶等](../Page/秋山晶.md "wikilink")）。

### 出版書籍

除了每年都會出版的*ADC年鑑*之外，ADC也會出版與藝術和設計相關的書籍。

  - 1954年－''「広告のデザイン」デザイン大系第2巻（廣告的設計，ダヴィット社）
  - 1957年開始每年出版 - 『年鑑広告美術』（在1988年改名為「ADC年鑑」，美術出版社）
  - 1962年－年鑑広告美術（10週年記念別冊）（美術出版社）
  - 1967年－日本の広告美術ー明治・大正・昭和1〜3』（美術出版社）
  - 1977年－日本のアートディレクション（日本的藝術總監，美術出版社）
  - 1984年－30周年記念『アート・ディレクション・ツデイ』（講談社）
  - 1989年－WHO’S WHO（美術出版社）
  - 1993年－WHO’S WHO（美術出版社）
  - 1997年－WHO’S WHO（美術出版社）
  - 2002年－WHO’S WHO（美術出版社）
  - 2003年－50周年記念「ADC大学」（宣伝会議）

## 外部連結

  - [ADC官方網站](http://www.tokyoadc.com/)

[A](../Page/category:設計獎項.md "wikilink")
[A](../Page/category:廣告獎項.md "wikilink")